點解香港人聽廣東歌睇歌詞大過曲？

啱啱Eason出咗首新歌，連登留言有一大半都係屌柒陳詠謙。
點解香港人對廣東歌歌詞咁高要求，講到成份詞毀咗成首曲。

但我又好少見香港人屌柒d韓文,英文歌詞。
得罪講句，有時d韓文，英文詞仲鳩仲直白。

係咪香港人對廣東歌就睇詞大過曲, 對外語歌就睇曲就大過詞?

有冇諗過香港人大多都唔係好精其他語言，所以先唔識屌

因為曲本身就廢 只能寄望詞

香港人樂理知識薄弱

睇詞唔一定代表樂理知識薄弱 知識薄弱係事實 不過體現在抄歌嗰單野上面

所以搞到廣東歌d詞愈黎愈密同快 未撚嘴饞完個句就走左
好似聽緊快歌咁

好曲好詞可以燴灸人口
好曲壞詞可以令好歌變垃圾

中文歌一句嘅訊息量比日英韓都表達得更多
所以要求中文詞精準押韻都好合理姐

仲有一個現實,就係陳詠謙根本就係一咪靠痴嘅垃圾

自己一向聽歌都著重曲多過詞
中意聽住唔同樂器，節拍同旋律去自行想像個情境
不過都係聽外語歌多
一嚟聽到熟識嘅語言會局限想像
二嚟外語歌描寫同一情况或感覺都有唔同曲風去表達，我覺得更加有層次

換嚟嘅係俾人話聽唔明系到扮晒嘢

如果用歌黎喻人
曲係一首歌既外在；
詞就係歌既內涵底蘊。
比起旋律入面既情感，歌詞先至係真真正正首歌想表達既訊息，如果曲夠好但詞填得差係糟蹋咗首歌，廣東歌特別難填大家都知，用英文同普通話要填啲不過不失既詞係相對簡單好多，而且廣東話讀起上黎有種天然既口語感，填得太直白讀起上黎的確係比較奇怪。

因為以前年代曲詞都好好
唱功又有咁上下
好聽又有意境
而家就係咁比較

唔似外國曲好聽詞7都上榜

因為廣東話太深，一個字九聲，一詞多義
有邊個語言可以做到？

因為我聽廣東歌嘅原意係母語情感較深 更加容易感受到首歌嘅意思 再加上中文詞嘅意思比其他語言更加準確更加具體 如果我唔care啲詞我聽其他語言唔好？就係因為睇翻譯冇咗嗰種歌手親口講佢嘅故事嘅feel

因為香港人作曲廢

其實香港舊年代好多歌既詞都好直白
咪又係首首經典
對於我呢啲不懂音樂既人，都係純粹享受，好聽咪中意
唔啱聽咪唔選擇聽，好簡單

系你老母咩

香港人撚識音樂咩

我有個假設 太著重聽歌詞既人係用理性/左腦去聽音樂 唔太識去感受下旋律/樂器本身個情緒

又或者樓上講得岩 本身個音樂底無feel 又可能本身作者作曲個時情緒都唔大 求其順耳好聽就算 所以聽眾只可以留意歌詞

8,90年代D歌都係曲>詞

廣東歌要押韻，歌詞要有意思先好聽
國語歌歌詞好多都亂9咁黎

因為中小學音樂堂太廢 連咩叫chord都教唔識學生

on9

我估要佢地分咩係Major minor key都未知係咩黎啦
雖一睇得明既就係詞 講太多樂理野會露(抵) 根本都唔識音樂

其實我覺得好多廣東歌啲曲都差唔多
唔似其他國家既歌 係街邊聽到一句半句已經覺得好catching
但其實唔知首歌講乜

英文直白感覺冇乜所謂
中文直白就好核突
唔知點解
聽開rap就明

中文同英文唔同

因為所有曲既局限性好大 表達能力又無詞咁強

其實外國都俾rap 帶住都係靠詞

根本詞嘅重要性冇咁大
Oasis 啲詞咪又係鳩咁黎，連Noel 自己都唔知有乜意思，咪又係大紅大紫
啲歌詞普普通通押下韻咪得囉，洗唔洗咁高要求

如果有一首歌旋律編曲一流

但歌詞全部係屌屌屌屌屌

你真係覺得okay?

屌屌屌屌屌你 屌你 屌你
屌你老母 屌你老母陳庭佳 陳庭佳

我聽外國歌係好聽先會搵詞嚟睇
如果發現好聽+詞正就更好
但如果本身已經唔好聽仲做咩要晒時間睇詞呢？

呢個真
識好多人所謂樂理八級
但係連最簡單流行曲嘅結構都唔識

直唔直白 同 份詞好唔好 係兩回事喎…

因為陳詠謙d歌詞真係可以浪費哂首曲
得佢先做到

點解唔ok呢？

我自己覺得曲（連編曲）佔7成，詞3成
首歌旋律唔好，編曲又罐頭嘅話，你啲歌詞幾好幾有意思都救唔到隻歌

唔係話曲定詞重要啲既問題，而係無論曲寫得有幾好，陳詠謙都有能力毀咗佢

外國大曬？
外國D詞7 香港D歌詞就要跟佢地一樣咁7
明明香港歌詞本身拋離外國歌詞九條街 點解要俾陳詠謙呢D害群之馬搞到跌到得返外國水平？
就係原本香港填詞人大部分都填得好好 陳詠謙先特別犯眾憎

唔講韓國啲垃圾kpop

我覺得英文歌相對於中文歌嚟講歌詞冇咁重要，中文歌一個意思可以用幾個詞語嚟代替，而且廣東話仲要有九聲，香港人重視個意境多啲。所以我覺得次次將啲英文歌翻譯做中文都好過原詞

廣東話填詞填得好難度同藝術性上>>>英文填詞填得好
況且英文填得好香港人會覺咩
至少我唔會

詞的確係重要過曲WO

我覺得關本身語文/文化事
英文啲主流歌詞好多都好淺白 又有埋粗口又剩 但唔會覺得有問題 換做廣東流行曲咁做 聽落會覺得低俗 寫得差 （加上歐美劇都成日爆粗 連童星都會講 所以冇乜口弓 乜嘢）

一來可能始終唔係我哋母語啦 冇咁un耳
二來外國啲曲風/編曲/都多元化樂啲 口水歌有口水歌咁聽
香港剩聽曲 都係k歌為主咁 冇份好詞 好輸洩

Show Blocked User - 我咩都唔識架

因為香港人音樂水平較低
並唔係選擇去focus詞多啲 而係得詞到啲人有得講下

問心香港有幾多人真係識樂理吖
班友連最簡單首歌咩key咩拍子咩風格都分分鐘答你唔到

詞曲編得一樣係識
你叫佢地點評論呀
咪唯有自我感覺良好睇住份詞打飛機囉

咩key都要答你...
冇返咁上下音感都幾難

因為以前係買曲寫新詞，香港垃撚圾

個人認為歌詞直白唔係問題，最緊要係可以詮釋想表達嘅意思 本人睇詞大過曲

香港人小學畢業ge時候已經識幾十款中文修辭/句式，而同期英文堂仲係捉緊grammar mistake , 音樂堂就用牧童笛吹緊瑪莉有隻小綿羊
同一個時期三樣野個能力/深度已經有好大分別，所以個重心自然偏埋一邊

文化差異

宋詞都係留詞無留曲
元曲一樣都係留詞only

通常英文歌係作詞先作曲
但中文九音太複雜 所以作曲先作詞
而且要夾音唔容易 所以成日會有啲好柒嘅詞出現
但重點唔係香港人太重詞
而係香港人唔重視編曲 或者接受嘅曲風太狹窄
所以紅到嘅都係罐頭歌

好多時外國嘅歌詞曲唱都係一個人包辦，用一首歌表達自己嘅故事。華語流行曲就分工好細，音樂人做音樂，文人填詞。

好嘅時候就各專所長，相輔相成。但實際操作係各自交貨比監製，監製收貨就拍拍law友。作曲、編曲、填詞etc全部人都係向監製負責，其實唔會坐低一齊傾下首歌想表達咩，睇老細頭。

所以有時詞曲好唔夾，係因為其實冇夾過。

兒歌都好聽過依家個啲 當然作曲係日本人

中文實在太熟
一聽到作得唔好既詞就會好似睇左篇文句不通既小學雞文咁好銀耳

仍然有班傻閪話d詞on9 睇唔起呢d歌

日版。 個感覺完全唔同

簡簡單單歌詞 已經好好聽

當然曲好聽 詞易入口好多

話曲重要班友不如去聽純音樂啦on9

好曲
只會令人覺得好聽

好詞
先會令人有強烈共鳴同啟發
唔同意嘅人
你搵首純音樂表達下任我行意見我睇？
通常純音樂曲要有追加意思，要理解首曲表後時代同作者心境，咪又係要字附助解釋

而好詞
要留白先可以雋永，有深度
所以苦瓜同任我行
意境上同啟發性係任我行高啲
中華文化，要含蓄，看穿不說穿，要自己領會先係上品

所以廢詞，最多都只能達到好聽
直白好詞，只能達到有意思
含蓄好詞，上品

詞重要你唔去睇唐詩三百首？

岩

聽純音樂根本唔係問題
好多音樂無詞都營造到整個氛圍

相反， 你會唔不停loop清唱丫？

華人樂迷(我要強調， 係樂迷)
就係太注重詞唔注重作曲編曲
識作曲果班揾唔到食， 完全無資本衝出香港

仲有掉翻轉講， 20年 前興j pop, 10年前興k pop
有幾多個真係識日文韓文？

聽純音樂有咩問題？大把人聽post rock啦
你自己冇品味，唔識欣賞然後話其他人on9?

啱呀 大把歌係純音樂
唔講冷門果d
classical 已經大把人聽
條友見識少就話人on9
結果比人串兩下就嬲嬲豬
但又駁唔到淨係龜縮負評

有無人淨係聽旋律

香港人聽歌真係唔聽vibe，只會好清醒咁聽歌詞聽高音，好少會全心全意咁入去首歌個vibe

曲真係緊要過歌
詞寫得幾好 曲柒冇人會聽
但曲好聽 詞柒 會有人聽
最起碼我會

哼聲好過唱詞

因為要用歌詞叫春

曲只可以渲染到大概嘅情緒
細節野同具體野表達不能
啲曲撚好鍾意加一句唔同人聽，唔同時間聽有唔同感受
但如果唔追求自己ff，要準確啲了解歌想表達嘅野，而唔係用完自己角度去理解，都係要去返字

一首輕快嘅歌，最多只會覺得係渲染快樂
但邊種快樂，打贏仗開心？推翻暴政開心？豐收開心？有喜事開心？
一首sweet melody
係同男朋友開心？曖昧開心？偷食成功開心？暗戀開心？

已經估唔撚到

淨係嗰年新年歌，選用樂器，旋律嗰啲咁特色，一聽就知新年到但冇字點知邊首講發財，邊首講家人團聚，邊首講一年之初的喜悅？

Bruno Mars - When I Was Your Man

Same bed but it feels just a little bit bigger now
Our song on the radio but it don't sound the same
When our friends talk about you, all it does is just tear me down
'Cause my heart breaks a little when I hear your name
It all just sounds like ooh, ooh ooh hoo hoo
Mm, too young, too dumb to realize
That I should have bought you flowers
And held your hand
Should have gave you all my hours
When I had the chance
Take you to every party 'cause all you wanted to do was dance
Now my baby's dancing
But she's dancing with another man

係咪廣東詞難填，一填得差就好覺眼？
美式詞例如 Bruno Mars 首When I was your man，小學生level，但唱出真感情
英式詞例如 Suede嘅The 2 of Us 好似寫詩咁

利伸：聽曲多

其實大部份廣東歌歌詞比起其他語言既歌詞有深度好多 利申乜春都聽

//比起旋律入面既情感，歌詞先至係真真正正首歌想表達既訊息//
古典音樂無詞添，一樣表達到訊息

我夠知冇詞都表達到
但如果詞同曲都有既話，詞表達到既細節位唔係曲做得到

所以完全唔覺古典音樂好聽

一時時，好多都係一邊掃住chord一邊9up作，或者彈住條riff咁去作

深表同感 有好多時第一次聽嗰首歌
未必清楚每句歌詞聽得出
但首歌嘅旋律/編曲係第一印象嚟
旋律動聽/編曲新穎
確實可以抓住咗聽眾再翻聽嘅心
否則...聽完一次應該就暫時擺埋一邊先

你試下聽呢首歌，睇下屬於邊類？

無計
香港或者連登一直都係重詞輕曲
如果周杰倫喺香港發展
都只會淪落到周國賢嗰啲地位

相輔相成嘅
點都唔會用「新年」曲底講「暗戀開心」
不過音樂人可以試下，呢個實驗應該幾有趣

rubberband 哪一端咪係
森巴音樂配香港貧富懸殊現象

齋講好唔好聽，唔講訊息，點睇BGM/ sound track呢?

冇深度 冇詞唔會代入到囉

有咩問題？

Jay 啲詞正噃
有方文山加持

咁你話詞重要不如去睇文學啦

純典可以渲染情緒
提供個主調

但講具體訊息，都係要靠其他野表達
例如字，或者段scene

試過有首日文歌聽落好鬼輕快以為係開心歌 點知睇完啲詞先知係失戀歌

哦，你代入唔到咁迫唔到你嘅
我就覺得BGM/ sound track 好正，好多人都可以只係根據主題，就代入到意境
可能係實感型人、直覺型人嘅分別

呢個表達到太空嘅神秘感、同埋漫長又恐怖嘅太空旅程

後者有啦

認同嘅

普遍人無咩音樂教育同埋成個大環境根本唔注重音樂
流行曲為例，玩左咁柒多年D arrangement一鳩樣，根本只係配角

同埋個人覺得真係好既音樂真係要有學習音樂先會明白
例子，前幾年Daft Punk隻Random Access Memories拎左Grammy既Best Album，我諗大部份人都唔知原因。不過如果你識歷史同埋知道當時個Dance Music Culture係點，加埋佢講既故仔同方法，你就會覺得成件事好撚癲。

因為香港音樂教育做得差，D 人唔識音樂但會識字，所以咪淨係集中係歌詞度
係度睇好易見到，唔少香港人淨係識得用快同慢去形容一切 genre，其實同果D 人討論音樂都只係浪費時間，果D 人係唔會識聽太多
所以好多時外國野都多野聽好多，人地音樂教育比較好甚至係本身個城市本身就已經係某D 音樂既起源之地，佢地樂壇自然豐富D

話詞重要班友不如去聽朗誦啦on9

唔係快歌就係慢歌架啦on9